<IVE EE> 鏗哥帶你由 Sem 1 開始搶 A 升大學 !!!

各位師弟歡迎入黎 IVE 工學院！
我係鏗哥，2014 年 IVE Electrical Engineering HD 畢業生，今年係 HKU EE 既 Final year 了

首先恭喜你地入到黎 IVE Engineering，你地成功握緊最後一個升學機會
IVE 工學院係唯一集 升學 & 搵工 於一身既高級文憑課程，每年既畢業生有唔少部分可以升讀八大院校既工學士課程，包括 HKU CUHK HKUST PolyU & CityU，除此之外亦有一部分會升讀 RMIT / THEI 既自資工學士
所以入左 IVE Engineering 可以話係大學學位遍地，你肯讀就有得升！
當然你都要努力先有回報既

如果你目標係搵份好工既，恭喜你你入岩學校！IVE 大把實習機會，好多同學都係去公司實習再直接請埋，呢個課程可以話包埋份工比你
而且好多大公司實習機會，工程黎講 中電 港燈 地鐵 每年都一批批咁請
學費平機會多，極抵屌

係時候入正題啦，鏗哥依家搞緊個學習課程，可以帶你拎 A 升大學
到時候開左學，假如你上左兩堂都唔知呀 SIR 講乜，歡迎你搵我
除左筆記既知識之外，我仲會教你點樣應付考試，邊 d 要溫邊 d 唔洗理我都會話你知
其他人日日溫書考到 3.7，明哂 d 概念其實溫兩星期已經可以拎到

我已經教左三年，今年將會係最後一年 lu
計埋教左共三十幾個學生，當中起碼一半升左大學了，中大科大理工都有
有 d 補底學生入左 RMIT 又有，Part time 肥佬搵我補到合格都有
你見教左三年都無人上黎屌我就知我唔係呃人啦

開左學有興趣隨時搵我傾下，升學問題都可以搵我，因為每次一開 Post 勁多人問我野睇到眼都花，不過我答到就一定答，如果我 miss 左你個 msg 請你隔兩日再問過我

Telegram:

附上鏗哥 HD 3B 成績表

勵志
Ive grad又點
一樣可以做jp morgan analyst 40k

咁連登都有好多 Ching 起薪 60k 又既
細佬都要跟各位 Ching 學野搵食

補習天皇

鏗gor

唔夠中大 Econ 個位串咀 Ching 勁

鏗哥唔係做緊ibanker咩仲有時間教書？

講笑咩，細佬做緊不知名 SUB 仔公司咋

講笑時講笑，認真時認真

鏗哥
想問下sem4難唔難
我sem1唔知jm9炒到1.66
sem2 3認真讀先cgpa先上返3.05
我依家應該點做
唔係唔合格冇得重修嗰啲科
好後悔阿

鏗哥

過三爆四！入到大學再玩多四年

1.66 上到 3.05 西利
Sem3 同 Sem4 差唔多難，只要拉到 3.3 都會有 UGC 讀，睇你肯唔肯入水泡
個人覺得畢業經 IVE 搵工 (最好入大公司)，然後 Parttime 讀 Thei / rmit 係最好出路

早晨

剩返兩個 sem 爆盡佢，然後報哂所有低分少少既科，博一博

作為香港人，B 哂兩科普通話都好正常
英文 Sem1 就 B 左，搵到方法讀之後就 A 哂

sem2個3.63幫左我好多
m&d d左 sem3得返3.19
想知畢左業之後經咩途徑報thei嗰啲
咩時間要報 要幾分
UGC係咩？點解係水泡？
我真係咩都唔知

好多補習學生 LOL 都鑽石
而且吸收力特別好，果然 LOL 對線係好深既一套理解

UGC 係政府既資助課程，水泡科即係出路比較窄既 UGC 科目
呀 SIR 會叫你報 Thei 架啦，IVE 報會優先
Thei BSE / RMIT EE 都唔差，出路會比起 Poly / City 水泡科闊 d，當然你想要大學名 / 大學生活既就揀 UGC 水泡

好多師弟都好叻 知道好多 IVE 師弟入到 Poly EE GPA 爆四
下一個，隨時係睇緊呢個 post 既你

英文點樣A
工程仔英文好垃圾
sem1 B
sem2 B
sem3 B-
唔想再跌落去

水泡科係咪指入左去之後揀嗰啲major係水泡
定係讀嗰個degree本身係水泡

B+ A A- 表示你盡力未先
我個普通話系冧咁溫先得個B+
講真miss都教晒你點考試 你溫重點背格式一定冇死

點解冇啦啦走左去講LOL對線

咁啱，同埋升得上鑽石既一定係個有恆心既人

多數見打機叻既IVE仔讀書就唔叻

讀書叻既打機就銅銀金

SEM 4 d科點搵好 ?

Environmental sustainability
Control and Automation Systems
Electrical Services in Building
LAN4101

英文科好冇信心攞高分 可以點搞
利申 Dse 攞1

操好基本grammar,簡單glossary,按照老師俾的格式寫,寫完做proofreading,check下有冇錯,基本上有b或以上
speaking唔係好幫到你,因為我自己都唔好,現正努力練習中
利申:今年青大IT year 1,dve升上來的

基本grammar有冇睇咩書之類

大師仔LM

grammar in use

睇完grammar in use 基本上夠用.如果閣下英文唔合格,我建議睇blue果本

想當年DSE全炒入左IVE讀FD 再慢慢上HD
一直追鏗哥堆POST 成功上返U

gpa幾多 有冇心得分享

yr1 3.91 有左offer後hea讀 最後3.55畢業
做下past paper就得 啲卷年年一鳩樣

癲英文科方面點搞

鏗哥教machine

背句式 知道每段要寫咩
然後考試嘔返出黎就 A 到

Machine 之鬼

machine真係好難
讀完都係乜撚都唔識

校園台傳奇人物 鏗哥

冇惡補返英文果啲

鏗哥教下我中學physic得唔得
黎緊讀civil但中學冇修physic

鏗哥心水清，入八大乞食科不如入thei/rmit,比人笑2年，好過班on9仔入乞食科去享受2年u life 之後乞一世食當然，有興趣另計

我想問讀 ee 洗唔洗phy chem 底架？

咁又點？

wow又係你
做人隻狗唔使跟到咁實掛

的確係 char 唔到，所以我先勸班師弟唔好被呀 sir 哄去 rmit，有三大電子梗係入撚左先

我由此至終都係講緊呢樣野

咁佢今次的確係講事實
都唔知你做乜尻 為反而反 痴撚線

唔見你提囉page 1

邊忽為反而反呀吠吠
見佢page 1無講提下班靚咋

吠你老母閪咩

咁入唔到電子逼住讀 thei rmit 都無辦法既，無必要係呢度打擊大家
只不過唔好信哂呀 sir 認可 =/= 比你 charter

ee洗唔洗理科底？

最好有

如果無既話 入到去會唔會有教定要自己自學？

咩都要自學

我year one CGPA 3.6 入唔入到poly tse？

會教返架放心

Poly first choice 放 TSE 就有機會

屌，first choice放bd engine咩都洗煩

OK

提提同學你：BD of ENG >>> TSE (收分一樣都係 ~3.4)

Thank you 咁我兩個都報 邊個收入邊個

鏗哥check tg thanks

第二年一定讀到EE或者TSE嗎？

bd 無tse揀
你揀咩都有得讀

咁我埋咪可以轉讀 civil

civil唔係feng架

其實BD系咩黎

BD 第二年可以讀翻咩？

bd engine姐係好似其他院校咁，第二年先揀major
以下major可以任揀：
Aviation Engineering;
Electrical Engineering;
Electronic and Information Engineering;
Internet and Multimedia Technologies;
Logistics and Enterprise Engineering Scheme (comprising of BSc(Hons) in Logistics Engineering with Management and BSc(Hons) in Enterprise Engineering with Management);
Mechanical Engineering Scheme (comprising of BEng(Hons) in Mechanical Engineering and BEng(Hons) in Product Analysis and Engineering Design); and
Product and Industrial Engineering Scheme (comprising of BEng(Hons) in Industrial and Systems Engineering and BEng(Hons) in Product Engineering with Marketing).
而civil係第二個BD,叫Broad Discipline of Construction & Environment

唔該曬 明白曬

即係話我第一年讀完BD，第二年可以讀翻EE，好正！

Poly bd eng 係唔係過3.3先有機

自膠
前面答左

出offer要過3.5
condition 3.3

有無巴打知hku cs個堆收幾高
想同鏗哥經歷同一條路

咁BD再入翻EE 同直接入EE year one 的分別在於咩

求英文讀書方法

無

Ching，TSE呢科點 我有點興趣 難度是不是和EE一樣

ee 難讀d定bse 難讀d

點解有興趣？
呢科係大部份大電course+幾科Transport
俾我就讀大電好過

都係果句HKU EEE>>>>>>>> Poly EE

OK 系埋唔使睇GPA選major，我怕讀唔到EE

SURE 不過HKU要求超高 3.8又要ielts或者英文有3

係唔睇gpa
EE最難都係machine同power E，其他都算輕鬆

好野自然高要求
到你搵工/intern就知hku呢個名幾重要

好 咁我就報poly BD 多謝Ching詳細講解

讀緊ive EE?

系啊 如果升到poly就好滿足了

真係好難咩?
但我感覺都係派grade多

poly 英文course難唔難 我IVE英文都系拎B

唔難但係爛

OK 都怕應付唔到大學的英文

埋大唔考深野姐，科科都感覺派grade架啦

去到應該拎c

即係又係上堂會講下深野/講都唔講
考試唔會出深野?

IVE ME上ugc係唔係要3.8以上？

poly係職訓大學黎，同ive一樣，考試唔會出未教過既野，有溫書就好grade

無關係，我係ive 拎開C+，上到黎英文都有B

ive仲深過大學

教既野都唔同 邊有得咁比較

加油

英文都系讀聽講讀寫姐

Poly tse,rmit EE, city ee
呢3科你會點排？

拎咩grade係睇邊個教

CITY ME 今年3.23都有OFFER
但8月中先有

好的 希望下年可以升到大學

tse>ee>EE

我都覺 細電難讀出路又無大電咁好

有冇人知鏗哥tg係咩？

好啊，TSE出黎可以做到咩工，可唔可以做鐵路

不了
做左3年野先入番hd讀書
再讀驚年紀大冇人請
加上gpa得3.5 又入唔到大電
諗住pt rmit就算

每年都開一次，你悶未？

鏗哥到底賺左幾多ive仔錢

有成8成EE? 我以為6成EE，4成civil

TSE同我想的的很不同喔，咁真係讀EE好過，因為我睇過TSE佢話系civil同EE一起辦，我以為有唔少civil科，因為我自己都幾中意civil

系你老母
喔你老母

洗吾洗甘惡喔

對吾住牙
禾見刀5p字就巧能上爆粗- -

咁你又用

吾能得牙- -

如果我升到poly BD of eng 的話，係咪都要讀4年先可以畢到業 。

唔係
利申：你師兄

多謝CHING

鏗哥個TG係咪轉左名??想請教下你

繼machines & drives， 估唔到three phase asymmetrical fault 先係最難 !

都係背識姐

Morgan Stanley/ Blackrock 請唔請 I大生？

想問下連身工衣邊到買

想搵鏗哥補習 PM左你FB 但你無應機= =